Lady Gaga 辦撐世衛網上音樂會 陳奕迅、張學友登場 被標為「中國」歌手惹爭議！

Lady Gaga 牽頭與世衛及網路平台 Global Citizen 合作，於昨夜凌晨舉辦《一個世界，一齊在家》網上直播演唱會，演出者包括 Andrea Bocelli、Billie Eilish、Taylor Swift 等國際巨星，香港代表則有陳奕迅及張學友。不過由於陳奕迅及張學友出場時，被標示為「中國」，故引起一些網民不滿。此外，由於世衛被指偏袒中國，辦事不力，而 Lady Gaga 卻在演出前一天稱讚世衛總幹事譚德塞為「天王巨星」，此事亦引起部份網民非議。

Lady Gaga 牽頭與世衛及網路平台 Global Citizen 合作，於香港時間今日凌晨 2 時辦名為《一個世界，一齊在家 (One World: Together at Home)》的演唱會，6 小時網上直播後，在香港時間早上 8 時再進行 2 小時電視直播。

參與演出者包括 Alanis Morissette、碧咸、Andrea Bocelli、郎朗、Billie Eilish、Taylor Swift、Céline Dion、John Legend 等，香港代表則有陳奕迅及張學友。除了音樂演出外，內容亦有全球醫護的故事，以及獲救病人的感謝訊息，以及世衛總幹事譚德賽（Tedros Adhanom Ghebreyesus）的宣傳影片。聯合國大會主席 TijjaniMuhammad-Bande 亦有在節目中講話。截至 19 日上午 11 時 30 分，Youtube 記錄的節目觀看人次達 1400 萬。

張學友、陳奕迅被標為「中國」歌手惹爭議

雖然今次活動以慈善為主要目的，但由於世界各地均有不少聲音批評世衛抗疫不力，偏袒中國，因而亦惹來質疑。Lady Gaga 在音樂會前一天，在 WHO 的一個會議上，公開讚揚譚德塞說：「譚德塞博士，你是真正的天王巨星。(Dr. Tedros, you're truly a superstar.)」因而被部份網民批評「腦殘」。

除「天王巨星論」惹爭議外，網民另一爭執點在張學友、陳奕迅被列為「中國」歌手。節目中，香港歌手張學友以普通話發言：「如果留在家沒事做，就來唱唱歌吧！可能疫就會過去了。」並以手機伴奏，演唱 2000 年發行的英文專輯中的《Touch Of Love》。而陳奕迅則出場兩次，第一次是抱結他自彈自唱 1998 年的廣東歌《我什麼都沒有》，並用粵語、普通話語和英語依序向觀眾問候：「Hello，我都想藉着今次機會多謝醫護人員，無私奉獻和愛心。」；第二次則先坐在鋼琴前以英語介紹自己，說「第一次這樣自彈自唱，其實我也不是很懂彈琴，不過試一試。」然後唱出 John Lennon 的名曲《Love》。

有網民不滿張學友、陳奕迅被指是「中國人」，在社交媒體留言強調他們是「香港人」，「Hong Kong is not China」。此外，《蘋果日報》報道，有網友在節目直播頻道留言指今次肺炎來自中國，是「中國武漢肺炎」、「武漢病毒」。而疑似翻牆的中國網友則留言反擊，指「香港廢青比病毒更毒」、「挑事的都是些台灣香港廢青，可見他們的素質」。

此外，似乎張學友在外國知名度不夠成龍高，部份外國網民以為 Jacky Cheung 是 Jacky Chan，並留言說﹕「我都不知道成龍唱得這麼好。」在世界許多地方，特別是西方，仍有不少外國人將成龍與香港人劃上等號。

他們已作出選擇，由佢吧

Twitter要人搞大佢！今日係最大規模拘捕親民主人士！至少13人被捕！

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

仲有拉到最底有twitter collection
用browser開一次過搞掂
有手足整左網頁版方便大家rt like

人哋都覺得自己係中国人 有咩所謂